\begin{frame}
  \frametitle{Was sind Flüssigkristalle? \only<handout>{\cites{deGennes, martin, chaiklub}}}
  \begin{columns}
    \column{0.6\textwidth}
      \includegraphics[scale=0.35]{graphic/lcphase.jpg}
      \captionof{figure}{Einordnung von FK \cite{CMMPE}}
    \column{0.4\textwidth}
    \begin{itemize}
      \item mechanische und Symmetrieeigenschaften von Festkörpern und Flüssigkeiten 
      \item[$\Rightarrow$] mesomorphe Phase
    \end{itemize}
  \end{columns}
  \begin{itemize}
    \item Abnahme der Positions- und Orientierungsordnung bei Zunahme der Symmetrie mit steigender Temperatur
    \item Korrelationsfunktion abhängig von Abstand und Orientierung
    \item Anisotropie: Experimentierergebnis hängt von der Richtung ab
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Form und Struktur \only<handout>{\cites{deGennes, gent, desimpel}}}
  \begin{itemize}
    \item Form: starre stäbchenförmige, bananenartige oder diskusartige Moleküle (auch mit Chiralität, z.B. DNS), Polymere
    \item Strukturbestandteile stäbchenförmiger Moleküle:
      \begin{itemize}
        \item Ringsystem mit Bindungsgruppe führt zu steifen stabartigen Molekülen
        \item Seitenkette: elastische Konstanten, Übergangstemperatur
        \item Endgruppe: dielektrische Konstante
      \end{itemize}
  \end{itemize}
  \begin{center}
    \includegraphics[scale=1.0]{build/graphic/structure.pdf}
    \captionof{figure}{Typische Molekülstruktur \cite{desimpel}}
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Verhalten in Feldern und optische Eigenschaften \only<handout>{\\
    \cites{gent,CMMPE, martin, plc, deGennes}}}
  \begin{columns}
    \column{0.3\textwidth}
      \includegraphics[scale=0.25]{graphic/birefringence.jpg}
      \captionof{figure}{Doppelbrechung \cite{CMMPE}}
      \vspace{0.1cm}
      \includegraphics[scale=0.12]{graphic/schlieren-texture.jpg}
      \captionof{figure}{Schlierentextur Nematik \cite{schlieren-texture}}
    \column{0.7\textwidth}
      \begin{itemize}[leftmargin=0.1cm]
        \item Stäbchen sind natürliche Dipole oder leicht polarisierbar \\
          \begin{itemize}
            \item[$\Rightarrow$] Ausrichtung entlang elektrischem und magnetischem Feld
          \end{itemize}
        \item Doppelbrechung von Licht \\
              (Anisotropie $\rightarrow$ mehrere Brechungsindices)\\
              $\Rightarrow$ Texturen
      \item FK überwiegend sehr empfindlich für äußere Störungen (Temperatur- und Druckänderung, chem. Störung, Felder)
    \end{itemize}
  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Beispiele für Flüssigkristalle}
  \begin{columns}
    \column{.5\textwidth}
      \includegraphics[scale=0.65]{build/graphic/PAA.pdf}
      \captionof{figure}{PAA \cite{deGennes}}
      \begin{center}
        \includegraphics[scale=0.16]{graphic/triphenylene.jpg}
        \captionof{figure}{Triphenylene \cite{triphenylene}}
      \end{center}
      \includegraphics[scale=0.33]{build/graphic/main_chain-polymers.pdf}
      \includegraphics[scale=0.33]{build/graphic/side_chain-polymers.pdf}
      \captionof{figure}{Haupt- und  Nebenketten-Polymer \cite{deGennes}}
    \column{.5\textwidth}
      \begin{columns}
        \column{.5\textwidth}
          \includegraphics[scale=0.35]{graphic/sodium_stereate.jpg}
        \column{.5\textwidth}
          \includegraphics[scale=0.21]{graphic/dnastructure.jpg}
      \end{columns}
      \begin{columns}
        \column{.5\textwidth}
          \captionof{figure}{\mbox{Sodium Stereat} \cite{sodium_stereate}}
        \column{.5\textwidth}
          \captionof{figure}{DNS-Struktur \cite{dna}}
      \end{columns}
      \quad  \quad \includegraphics[scale=0.035]{graphic/TMV.png}
      \captionof{figure}{Tabak-Mosaik-Virus \mbox{(1: RNA; \mbox{2: Capsomer;} 3: Capsid)} \cite{TMV}}
  \end{columns}
\end{frame}
